% -----------------------------------------------------------------------------
% TAD's Utilizados
% -----------------------------------------------------------------------------

\chapter{TAD's Utilizados}

Por utilizarmos as implementações do livro-texto Projeto de Algoritmos de Nivio Ziviani nos algoritmos eficientes, os TADs utilizados eram aqueles comumente utilizados nos demais códigos dele. Assim, definiu-se um TipoChave como long, uma struct do TipoItem com um TipoChave e uma cadeia de caracteres para guardar uma string, um TipoIndice como int.

Quanto aos três algoritmos iniciais, utilizou-se a mesma base dos algoritmos do Ziviani, encontrados nos slides da aula teórica de AEDs, preparado pela professora Natália Batista. Por se tratar de um trecho de código presente num PDF, seria necessário copiar manualmente a implementação, algo que levou aos integrantes do grupo à adaptar simultâneamente essa implementação para aceitar o tipo de dado Vector presente nas bibliotecas padrão do C++. Este TAD pode ser visto como um array em C com funcionalidades básicas já implementadas, como inserir elementos em qualquer posição da sequência, ordenar os elementos pelo seu algoritmo próprio ou buscar a quantidade de elementos existentes. Como consequência, a implementação se tornaria mais simples e concisa visualmente, dado os recursos que a orientação à objetos permite. Isso levou a mudanças também na assinatura das funções, dado que não era mais necessário passar o tamanho do vetor “por fora” do TAD.

